【事態嚴重】關於青天白日旗，我有嘢講

近排碌文宣，見到有人提議十月十號全港插滿青天白日旗，賀中華民國國慶，真係嚇到我心都離一離

有啲人以為，民國好過共匪國，對民國有太美好嘅幻想。又有人以為，同台灣人同賀雙十國慶可以爭取佢哋支持。

但你哋又知唔知，中華民國即係代表國民黨政權？

國民黨做過啲咩好事？以下我copy一段維基條目「二二八事件」，你自己睇：

二二八事件是臺灣於1947年2月27日至5月16日發生的事件。1947年2月27日，因專賣局查緝員在臺北市查緝私煙時不當使用公權力造成民眾死傷，引起28（次）日的陳抗傷亡，更擴及後續臺灣民眾大規模反抗政府與攻佔官署。事件中，臺灣民眾大規模反抗政府與攻擊官署，本省人對外省人報復攻擊，國民政府派遣軍隊逮捕與鎮壓殺害臺灣民眾。事件造成民眾大量的傷亡，然而傷亡人數眾說紛紜[1][2][3]，由數百人至數萬人不等。[4][5][6][7]
此事件亦稱作「二二八大屠殺」[8]、「二二八革命」[9](pp14-16)、「二二八起義」、「二二八事變」、「二二八慘案」、「二二八民變」等。

係咪睇落好熟口面呢？冇錯，國民黨根本同共產黨一擔擔，都係殺人政權

小弟都識唔少台灣人，仲喺台灣嘅社區組織做過實習。我可以拍心口同你講，撐得香港嘅基本上都討厭國民黨，支持台獨。支持國民黨嗰班，基本上都係親中派，鬧我哋做咩搞咁多事

所以老老實實，香港人掛青天白日旗，等於外國人掛中國國旗，以為自己支持緊香港抗爭者一樣咁戇鳩 台灣人見到實心諗：「咩料，你竟然掛劊子手支旗？虧我仲以為你同我同一陣線。以後唔支持你喇！過主啦！」

咁我哋可以點？其實台灣有支台灣旗，代表自由不屈嘅台灣人民：

十月十號，如果想掛旗，就掛台灣旗！同台灣人民一齊，向暴政說不，向殺人政權大嗌：賀你老母！

推1

青天滿地白日紅紀念既係孫中山 香港就係需要一個孫文同滿青交手

紀念孫中山有好多方法 但對呢個時代嘅台灣人嚟講 青天白日旗＝國民黨＝親中

推2

推

其實台灣頗為討厭孫中山，
因為係孫中山奠定黨國體制。
我都贊成用台灣旗，
退一步用民進黨旗／雙十旗。

推 真係好撚憎國民黨！

好多台灣人唔中意國民黨 國民黨e家亦親共

唔好亂舉民國旗

認真 推

國共一家親是常識

其實我每次見到張台灣旗都好想笑
金門明明係中華民國領土,但係張旗又冇佢係到
偏偏金門又親中唔care
==========
今次我地好彩有美國幫手
咁下次呢?

確保槍權先算係香港人嘅最終勝利
嫌太長直接睇#3

[長文]香港警察的清算及其暴動的可能性，真普選是否足夠，防止暴政再現及港人槍權

推推先

push

了解 推一推

呢樣真, 好緊急, 台灣人好多都天然獨/支持原住民轉型正義, 青天白日旗太敏感, 唔好成日覺得人地幫香港係必然, 都要諗同盟點諗去維護個連繫

掛青天白日旗當然唔得，嗰面係國民黨旗

但青天白日滿地紅就唔同，呢面係國際社會辨認台灣嘅旗，而且係中共最就忌最怕嘅旗，大家睇到中共點樣喺國際場合打壓中華民國國旗就知呢面旗係中共嘅春袋。中華民國一息尚存，中共政權就隨時都係非法叛亂政權。高舉中華民國國旗=燒中共春袋

至於點解決舉民國旗=幫國民黨造勢嘅問題，文宣上我地要講明舉民國旗係聲援台灣國際地位以及現今民主制度，行動上要民國旗同綠島旗以及美國國旗並舉，拉出/高叫台灣加油/蔡總統連任/消滅萬惡共匪等倒國民黨米嘅口號，就可以宣明我地係企喺民進黨個面，令國民黨騎劫唔到我地

929台灣反極權遊行都係揸呢枝台灣旗
青天白日滿地紅代表國民黨 但係你睇吓而家國民黨同中共有乜分別 所以要慎重考慮呀

自膠

終於有人講返正確野

叫佢地唔好舉民國旗 果支旗上面果個唔係國徽

係國民黨 黨徽 而且民國對台灣人做過d乜 竟然無人知？

如果有國家支持香港 但舉中共旗 你會開心？

講事實就成日比人話五毛 分化

唉

用雙十啦

咁咪用五色旗/十八星旗

其實青天白日滿地紅同時都係海軍軍旗......

仲要係1912立國已經用到依家，國民黨當時都未有

即係咁 舉咩旗都好就是唔舉中國旗 明？

而且中華民國先係滿清政府既正統繼承者

推呀!
見有人話慶祝雙十真係

國民黨當初有咁好個陣就唔會個個都投靠中共啦

撐得香港嘅基本上都討厭國民黨，支持台獨

呢個真

咁台灣旗係邊到有得買?

台灣民主派人對青天白日旗無感/厭惡既佔多數

插民進黨旗
順便幫english助選

台灣學生自己去外國都會用青天白日滿地紅啦，根本我地外人唔清楚佢地內部有咩政治分岐係正常，咪用佢地官方旗幟、國歌囉。

小英自己都話台灣既最大公約數係「中華民國在台灣」。用中華民國問題不大，唔通台獨派見到就會突然唔支持咩。

最多咪下次揮埋綠島旗

推推推

1. 如果要中共驚，點解唔係台灣旗更加驚？佢擺到明搞獨立喎？至於法理問題，唔通中共會怕咩？當年因為國民黨太廢，中共套權係有民心依歸㗎喎。你話佢有法理問題，咁唔通聯合國就會用呢樣嘢制裁佢？當中共政權穩固，年聯合國最尾咪又係放棄台灣，承認中共先係唯一合法政權

2. 如果國際承認重要，咁我哋係咪要個個人上街都拎枝原色洋紫荊旗fing？我就唔濟喇，抽氣扇代表嘅係我哋被殖民。更何況，台灣旗係做畀台灣人睇

我係在台 香港留學生
我929有參加台北全球反共
我當日見到一堆人都係揮台灣旗
真係咪搞乜青天白日旗

要舉就舉台灣旗或中華民國國旗吧

獨派香港史家，《鬱躁的家邦》作者徐承恩咁講：

目前臺灣個狀況，係借殼上市，但未方便改名。李登輝搞「中華民國在臺灣」，是為了低成本地事實獨立。「中華民國在臺灣」，主權只及臺澎金馬，唔包香港同中國架，放棄左反攻大陸架啦。
咁蔡英文總統無辦法唔賀雙十。因為招牌未改，佢仲係中華民國總統，但要改建成臺灣共和國，又未係時候。惟有將就一下
咁現有民進黨只能咁做：
1）你睇個 logo 就會知，佢想洗走雙十陣「中華民國」除。個配色同往年完全相反。
2）做官的，無法不賀雙十，會 hea 賀。
3）民間就純粹放假，無感。
4）其實大家唔太鐘意支旗，但大家對臺灣旗未有共識，中國又唔鐘意支旗，有體育賽事就姑且借青天白日滿地紅搖下。
人家只是將就行禮如儀，如今我們大搞，若不是無禮，也很奇怪。
香港和臺灣的出路，在反華自立。中共之惡，不止於共，中亦是惡。中華民國不是香港的祖國。
好啦，大家都係想有個 cause 可以上街啫。咁搖下綠色臺灣旗（蕃薯旗）、台字旗、鯨魚旗，唱下《美麗島》咁樣樣。

青年神洲會社每年都會係紅樓慶祝雙十,遊行亦會舉青天白日滿地紅,什至派埋旗

雙十旗好，香港白簿仔一向都有用開，可以connect

我睇PPT台灣支持舉孫中山
舉其他就5050

剛問了問
他們都說中華民國國旗(青天白日旗)跟台灣旗

民進黨旗就別了

青天白日旗/台灣旗

或者新旗
台灣國慶主視覺設計
2019版本
這個也可以直接製旗吧

青天白日旗

青天白日滿地紅

1. 有圖為證中共就忌中華民國國旗多過台灣旗/民進黨：青天白日滿地紅打曬格仔，民進黨旗反而冇事

2. 基於第一點，其實高舉中華民國國旗嘅主攻對象係中共，舉呢面旗等同羞辱佢燒佢春袋。要考慮台灣人反應嘅話最好舉埋台灣旗/今年雙十徽號/美國國旗，高叫蔡總統連任/消滅萬惡共匪等令國冥黨尷尬嘅口號，令賣台奶共嘅國冥黨無地自容

那咁講啦手足

我同意青天白日滿地紅都有佢嘅威力

咁為免台灣人誤會，叫人搖青天白日滿地紅嘅同時，一定要配埋綠島旗/台獨旗